{
    "question": "seandainya krisis dalam teks anekdot dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan, ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yg dimaksud?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ketidakpuasan karena tidak mendapatkan apa yang diinginkannya<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kejanggalan dalam suatu masalah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-kalian-setuju-bahwa-laki-laki-dan-perempuan-memang-harus-be-814",
            "question": "apa kalian setuju , bahwa laki laki dan perempuan memang harus berbeda ? tolong beri alasan nya dan\u00a0dalam hal apa saja mereka harus berbeda atau sama ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut aku sih harus, emang mau kamu nikahnya juga sama sama cewe?<br>lagian perbedaan itu diciptakan untuk saling melengkapi pasangannya nanti",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perempuan dan laki laki memang berbeda, dari pola pikir, perasaan, tetapi ada yg bisa disamakan, seperti kegemaran. :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalau-perbedaan-abstraksiorientasi-dan-koda-didalam-teks-anek-731",
            "question": "Kalau\u00a0perbedaan\u00a0abstraksi,orientasi\u00a0dan koda didalam teks anekdot itu apa\u00a0yah kak ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Abstract </em></strong><br>adalah bagian di awal\u00a0paragraf yang berfungsi\u00a0memberi gambaran tentang isi\u00a0teks. Biasanya bagian ini\u00a0menunjukkan hal unik yang akan\u00a0ada di dalam teks.<br><br><strong><em>Orientation </em></strong><br>adalah bagian yang\u00a0menunjukkan awal kejadian\u00a0cerita atau latar belakang\u00a0bagaimana peristiwa terjadi.\u00a0Biasanya\u00a0penulis bercerita\u00a0dengan detil di bagian ini.<br><br><br><strong><em>Coda </em></strong><br>merupakan bagian akhir\u00a0dari cerita unik tersebut. Bisa\u00a0juga dengan memberi kesimpulan<br>tentang kejadian yang dialami\u00a0<span>penulis atau orang yang ditulis.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengubah-puisi-kedalam-prosa-632",
            "question": "Cara mengubah puisi kedalam prosa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Membaca puisi tersebut secara cermat.\n<span>\n<br>b.\nMemerhatikan kata-kata yang sulit dalam puisi tersebut.</span>\n<br><span>\n<span>c.\nMengungkapkan isi puisi tersebut berdasarkan kata-kata sulit itu.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tentang-pendidikan-257",
            "question": "Contoh teks anekdot tentang pendidikan..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>A.\u00a0\u00a0Kompetensi Inti\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menghayati dan mengamalkan ajaran agama yang dianutnya\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menghayati dan mengamalkan perilaku jujur, disiplin, tanggungjawab, peduli (gotong royong, kerjasama, toleran, damai), santun, responsif dan pro-aktif dan menunjukkan sikap sebagai bagian dari solusi atas berbagai permasalahan dalam berinteraksi secara efektif dengan lingkungan sosial dan alam serta dalam menempatkan diri\u00a0 \u00a0sebagai cerminan bangsa dalam pergaulan dunia\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Memahami, menerapkan, menganalisis dan mengevaluasi pengetahuan faktual, konseptual, prosedural, dan metakognitif berdasarkan rasa ingin tahunya\u00a0\u00a0tentang ilmu pengetahuan, teknologi, seni, budaya, dan humaniora dengan wawasan kemanusiaan,\u00a0\u00a0kebangsaan, kenegaraan, dan peradaban terkait penyebab fenomena dan kejadian, serta menerapkan pengetahuan prosedural pada bidang kajian yang spesifik sesuai dengan bakat dan minatnya untuk memecahkan masalah\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mengolah, menalar, menyaji, dan mencipta dalam ranah konkret dan ranah abstrak terkait dengan pengembangan dari yang dipelajarinya di sekolah secara mandiri serta bertindak secara efektif dan kreatif, dan mampu menggunakan metoda sesuai kaidah keilmuan\u00a0\u00a0\u00a0B.\u00a0\u00a0Kompetensi Dasar\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a01.2. Mensyukuri anugerah Tuhan akan beradaan bahasa Indonesia\u00a0\u00a0dan\u00a0\u00a0menggunakannya Sebagai sarana\u00a0\u00a0\u00a0komunikasi dalam memahami, menerapkan, dan\u00a0\u00a0menganalisis\u00a0\u00a0informasi lisan dan tulis melalui teks anekdot.\u00a02.1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Menunjukkan sikap tanggung jawab, peduli, responsif, dan santun dalam menggunakan bahasa\u00a0\u00a0\u00a0Indonesia untuk membuat anekdot mengenai permasalahan sosial, lingkungan, dan kebijakan publik.\u00a03.1. Memahami\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0struktur\u00a0\u00a0dan kaidah\u00a0\u00a0teks anekdot,\u00a0\u00a0baik melalui lisan maupun tulisan\u00a04.1. Menginterpretasi makna teks anekdot baik secara lisan maupun tulisan \u00a0<br><br><span>Nak, citacitamu apa?\"<br>\"Dokter Bu..\" semua menjawab serentak<br>\"kenapa kalian ingin menjadi dokter?\"<br>\"Dokter itu pekerjaan mulia Bu\" jawab Andi<br>\"Kalau semua ingin jadi dokter, nati jika ada yang sakit apa tindakan kalian?\"<br>\"mengobati, Bu.\"<br>\"terus harapan kalian?\"<br>\"mereka kembali lagi ke tempat praktik kami, bu\"<br>\"Semoga tempat praktek kalian sepi\"<br>\"kenapa Bu?\"<br>\"kalian saja mendoakan orang sakit lagi berarti\"<br>semua terdiam.</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-565",
            "question": "Tolong buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beli Popok di Pak Tua<br>Belinya sambil naik-naik<br>Kami dari Kelompok SATU A<br>Kami adalah yang terbaik<br><br>hahah gitu aja :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Buah semangka dihinggapi parkit<br><span>Semangka dimakan habislah jadi<br></span>Janganlah engkau jadi kacang yang lupa akan kulit<br><span>Kembalilah mengabdi untuk bumi pertiwi</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-991",
            "question": "Tolong\u00a0buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hmmm, kalo jlek maaf ya,,<br>PERGI TAMASYA KE BINARIA<br>PULANGNYA MEMBAWA NASI<br>KAMI SEMUA DARI SATU A<br>IZINKAN KAMI BERPRESENTASI <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membandingkan-teks-laporan-dan-teks-observasi-405",
            "question": "Membandingkan teks laporan dan teks observasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teks Laporan = Teks yang melaporkan suatu hal secara rinci<br>Teks Observasi = Teks yang merupakan pengamatan terhadap suatu hal.<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Laporan : Teks yang didalamnya dijelaskan dengan detail<br>Observasi : Teks yang dibuat berdasarkan objek\u00a0yang diamati<br><br>Semoga membantu :)<br>Maaf klo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-tema-lingkungan-berbentuk-monolog-909",
            "question": "Contoh teks anekdot tema lingkungan berbentuk monolog ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anekdot adalah sebuah cerita singkat dan lucu atau menarik yg mungkin menggambarkan kejadian atau orang sebenarnya.anekdot bisa saja sesingkat pengaturan dan profokasi dari sebuah kalakar.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-media-apa-sajakah-teks-anekdot-di-temukan-sebutkan-jenis-med-257",
            "question": "Di media apa sajakah teks anekdot di temukan ? sebutkan jenis medianya dan contoh yang dimaksud ?    tolong di bantu min",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "media televisi, radio, internet<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-penulis-membuat-suatu-pengumuman-708",
            "question": "Mengapa penulis membuat suatu pengumuman ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar diketahu khalayak ramai",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk memberi informasi pada seseorang/instansi/khalayak umum<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}